---
title: Como ser un buen programador
date: 2020-08-16T00:43:31.275Z
description: En el norte de Perú, los pobladores de Culden, Cajamarca,
  escucharon que el virus que provoca la enfermedad conocida como COVID-19, y
  que ha puesto al mundo de cabeza, se originó en los murciélagos
thumbnail: /images/1-arepapollo.jpg
---
<!--StartFragment-->

En el norte de Perú, los pobladores de Culden, Cajamarca, escucharon que el virus que provoca la enfermedad conocida como COVID-19, y que ha puesto al mundo de cabeza, se originó en los murciélagos. Por ello, cuando descubrieron una colonia de estos mamíferos voladores cerca a su localidad decidieron atacarla con antorchas. Personal del Servicio Nacional Forestal y de Fauna Silvestre (SERFOR) llegó al lugar cuando aún no se concretaba la matanza; lograron rescatar alrededor de 200 murciélagos del género Myotis. Para ponerlos a salvo, los llevaron a una cueva alejada del poblado.



Esto sucedió el tercer fin de semana de marzo. El ataque contra los murciélagos se originó porque “la gente decía que estos animales podían transmitir la enfermedad del COVID-19”, explica Jessica Gálvez-Durand, directora de Gestión Sostenible del Patrimonio de Fauna Silvestre del SERFOR.

<!--EndFragment-->